今日新增六宗

總數42

source: 政府

４２：４５
追呀

衞生防護中心調查六宗新增新型冠狀病毒感染確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至今日（二月十日）晚上八時，中心正調查六宗新增新型冠狀病毒感染確診個案，至今本港確診個案累計42宗。

新增個案中兩宗為昨日（二月九日）公布第二十七宗個案男病人的密切接觸者。病人為一名55歲女子及一名52歲男子，分別是第二十七宗個案男病人的二姨及三姨丈。二人過往健康良好，潛伏期內沒有外遊，並於一月二十六日曾與昨日公布9宗確診家庭群組個案的病人出席同一家庭聚會。

該名55歲女病人居於沙田禾輋邨泰和樓，於一月三十日出現發燒、咳嗽及流鼻水，同日向私家醫生求診。她昨日入住威爾斯親王醫院接受治療，其呼吸道樣本證實對新型冠狀病毒呈陽性反應，現時情況穩定。其丈夫沒有出現病徵，正接受檢疫，其兒子則出現病徵，並正在威爾斯親王醫院留院接受隔離治療。

該名52歲男病人是昨日確診的一個家庭群組51歲女病人的丈夫，以及25歲女病人和22歲男病人的父親，居於灣仔禮頓道 42-56 號禮智大廈。他於二月八日出現咳嗽、喉嚨痛及口乾，昨日入住東區尤德夫人那打素醫院（東區醫院）接受治療。其呼吸道樣本證實對新型冠狀病毒呈陽性反應，現時情況穩定。

另外三宗個案屬另一個家庭群組，先獲確診的病人為一名69歲男子，有長期病患，居於西灣河街110號長興大廈。他自一月三十日出現咳嗽，於二月七日向私家醫生求診，昨日因氣促到東區醫院急症室求醫並入院接受治療。病人的呼吸道樣本證實對新型冠狀病毒呈陽性反應，現時情況危殆。

因應該宗個案的流行病學調查，衞生防護中心今日追蹤到另外兩宗確診個案，即69歲男子的63歲太太及86歲外母，三人同住於上址。太太有長期病患，外母過往健康良好，兩人分別自一月三十日及一月二十八日出現咳嗽，兩人今日由中心安排送往東區醫院接受治療，兩人的呼吸道樣本證實對新型冠狀病毒呈陽性反應，現時情況穩定。

根據69歲男病人提供的資料，他於潛伏期內沒有外遊，主要逗留在家中。63歲女病人曾於一月三十一日到西灣河普通科門診診所。妻子妹妹曾於一月三十一日到上址與三人午膳，但沒有出現病徵，將被安排接受檢疫。

曾於二月九日中午約十二時從西灣河長興大廈接載病人及其太太到東區醫院的一名的士司機，請致電衞生防護中心熱線。

今日新增的第六宗個案涉及一名62歲女子，居於青衣長康邨康美樓，與第十二宗個案病人居住同一座大廈。她於二月三日出現咳嗽，二月三日、二月五日及二月七日曾向私家醫生求診，昨日到瑪嘉烈醫院求診並入院接受治療。病人的呼吸道樣本證實對新型冠狀病毒呈陽性反應，現時情況穩定。

根據病人提供的資料，她於一月十八至十九日到訪澳門。病人同住的兒子和媳婦出現病徵，會被送往瑪嘉烈醫院，同住的丈夫和孫兒沒有出現病徵，將被安排接受檢疫。

曾於二月九日下午約二時從病人寓所接載病人到瑪嘉烈醫院的一名的士司機，請致電衞生防護中心熱線。

唔係有戇鳩打邊爐就減好多個

減2咋

其實打邊爐個家人只係冰山一角
應該仲有好多冇乜病徵冇睇醫生
不停傳緊比人

兩單打邊爐
3單打麻雀
1單同#12住同一棟，去過澳門

同一大廈都瀨野

唔係打邊爐
應該28 only

淘大2.0

唔封關 而家開始爆

今次可能有好多個淘大

睇左醫生都醫唔到依家

咪又係大陸惹番來

冇事既

10日之後好難想像，加多個零起後面

有冇長康邨手足？
去水有冇裝U型喉？

查下d人去過邊接觸過咩人先啦

有單同第12單患者住同一棟樓

澳門總數仲係10宗

哩頭笑完坡狗

打邊爐打麻雀正呀

人地封賭場就真係山卡拉地方

青衣新增個案係同#12同一個單位但低層住户黎

根本之前一個個城市失守, 係有版比大家睇.

但777就係立心向香港人報復.

點解澳門無封關都唔升嘅?
刻意營造澳門安全過香港?

感染源頭先最值得留意
中左招 做咩都死

屋企窗望出去隔離翼下層有一家除罩打麻雀

是但有個中招 傾計都死啦
唔好錯focus落打牌

唔比一齊去旅行惹番來咩

林病 真係多得你唔少啊

我想指出既係, 相信係朋友上門, 戴罩都要打
佢死好, 唔好搞到我果棟都奶野
啲死廢老
唔死都冇用, 戴住罩都要打

澳門d樓冇咁密集？

根據病人提供的資料，她於一月十八至十九日到訪澳門。

佢地一齊去過澳門呀？

新增少左 冇事了

其實同一大廈駛唔駛隔離同埋通知公司

低層source?

到時好似武漢咁, 有病都無得入院.

真係去到咁情況, 香港會出現真勇武.

初二個啲琴日先知 咁之後個啲幾時先知

淘大

衞生防護中心深夜再確診多四宗新型肺炎個案，累計增至42宗。

衞生防護中心總監黃加慶和港大微生物學系講座教授袁國勇，稍後會見記者。

但同#12一樣有去過澳門

仲以為係浩刧灣又中獎

有咩問題？ 街坊去旅行/去本地旅行圑

馬交人少好多。

報下獎牌榜

Push

居患者樓上無接觸 沒外遊內蒙漢確診

但澳門冇大爆發
#42 3/2發病
而#12 22/1發病 24/1入院

以下係#12新聞稿：

第二宗個案涉及一名75歲男子，居於青衣長康邨康美樓。他於一月二十二日出現咳嗽及呼吸困難，一月二十四日到瑪嘉烈醫院求診並入院接受治療。病人的呼吸道樣本透過加強化驗室監測昨日證實對新型冠狀病毒呈陽性反應，現時情況穩定並在瑪嘉烈醫院接受隔離治療。

根據病人提供的資料，他去年十二月三十日至今年一月七日到訪廣東省順德，並於當地一診所求醫。他於一月十日至十四日到訪澳門並即日往返。病人的太太、女兒及兒子沒有出現病徵，將被送往麥理浩夫人度假村接受隔離監測。衞生防護中心正跟進接觸者追蹤的工作。調查仍然進行中。

依家仲要只係爆緊一月尾，仲有二月頭返嚟香港個批

可能中左招，輕微徵狀，好番都無人知

希望冇事啦

如果有 應該寫左落新聞稿
唔好亂鳩咁up

唔知仲有邊區未淪陷

下星期再凍，自求多福

根本一早講左社區爆硬, 要封關就年初一封

幾點見？
應該宣傳社區爆發
唔洗再數14日

青衣睇黎好大鑊

青衣長康邨康美樓或淪本港首棟「疫廈」！青衣長康邨康美樓一名62歲女子昨日（10日）確診感染武漢肺炎，由於她與第12宗確診個案均住在康美樓，而康美樓的廁所是U型渠設計，專家不排除因此散播病毒，政府決定緊急疏散康美樓所有與患者居同一座向單位的人士，料涉百多人。

【緊急疏散逾百人】長康邨康美樓疑U型渠播毒 樓上樓下齊中招 或淪港首棟疫廈

【梁君彥拒本周三開立會 稱免令大樓內執勤人士受感染】

【食肆救亡 茶記膠板隔搭枱客 大家樂大快活即停打邊爐】

【美心2員工參與家族打邊爐後確診武漢肺炎 旺角及中環北京樓停業14天】

【馬會電話投注員工家人確診！沙田電話投注部3樓暫時停用】

【林鄭po片自爆唔戴罩巡內地口岸 網民寸「幾時巡公院？」】

=============
緊貼武漢肺炎最新消息：
=============
《全民自救抗疫手冊》火速更新！
免費登記會員即睇：
=============
《果GYM》隨身播 健身壹App過！
下載即玩：
=============
🍎 新聞有價，用真相對抗不義
訂閱撐蘋果，每日只需HK$1.68：

2月8日先封關
黎緊應該仲有

出入小心啲 做足預防措施

封左賭場無左班大陸佬去洗錢，無人賭，酒店又無人住，最重要既係你係大陸佬諗住走難，比併下香港澳門邊邊易走啲，生存機率高啲，就會揀香港啦，此消彼長就少好多啦

仲未計有班撚吊假香港人成日返大陸，有事就返黎避難，仲留左兩日畀全部人過黎。

宜家只係開始，計番3/2 - 7/2 闖關期，有成10萬條友由大陸返黎，2星期後17/2 - 24/2就係爆鑊期

Molamola

見到澳門仲係10宗
笑左

你要走難經過對香港國際機場啦，冇可能係澳門嗰個豆腐潤咁細嘅機場

澳門：10

雖然唔好吹奏 但真係

人渣政府，死仆街林鄭黑警

推